就算著軍裝都要佢比委任証

極醜惡都有講假三粒花事件 各位手足一定要注意

(星島) 2007年05月 27日 星期日 06:30AM
(綜合報道)

(星島日報報道)粉嶺機動部隊總部進行莊嚴的結業典禮時，突出現一名假警察，終被警方拘捕。本報獲悉，該名曾有冒警前科的怪漢，身穿鑲有「三粒花」的總督察制服，在場內招搖過市「巡遊」，穿插於各名真警員之間，一時真假難辨，不斷享受下級的敬禮，惟其怪行最終令在場高級警官起疑，經盤查揭破身分。有人供認其警服購買得來，重案組探員昨掩至旺角一店鋪，拘獲一名女子返署助查。

一名二十九歲怪漢身穿總督察制服，在機動部隊「PTU」結業典禮上招搖而被捕，並揭發有人公然售賣警服，警方認為案情嚴重，擔心有不法市民利用警服圖謀不軌，大埔分警區重案組探員昨日掩至旺角一店內，拘捕一名三十八歲涉案女子，並追查警服來源及其他已售警服下落；被捕兩人稍暫獲保釋候查。

發生離奇冒警案現場為粉嶺機動部隊總部，除了是警隊「皇牌」飛虎隊的駐紮基地外，亦是俗稱「藍帽子」的機動部隊的「木人巷」，機動部隊警員要在總部接受十二星期的半軍事化訓練，學習防暴、人群管理、使用重型槍械等課程，畢業後會被派駐守五大陸上總區，協助打擊罪案活動，並在所有大型活動擔當人群管理。

消息稱，機動部隊F連，前日上午在粉嶺機動部隊總部進行結業禮，當時很多高級警官到場參與盛會，其間，一名身穿鑲有總督察警徽的整齊警察制服男子到場，「意氣風發」地在人群中穿梭往來，很多基層警員見「大Sir」（高級警官）迎面步至，紛紛舉手致敬，「總督察」似甚感滿意，滿面笑容。

不過，這名「總督察」一直沒有入座，反步出操場「繞場一周」，行徑古怪，引人注目。在場均為訓練有素的警務人員，見狀不禁起疑，紛紛竊竊私語，但礙於對方身分特殊，各人只是默默注視，一時未敢輕舉妄動。稍後，一名高級警官按捺不住，上前與他攀談，趁機詢問他所駐守的區份，有人啞口無言，警官嚴詞盤問，有人始承認並非警務人員，在場警員立即將他拘捕。

被捕男子二十九歲，報稱身上警服是在旺角一店鋪購買。警方高層對有人公然售賣警服大感震動，恐有人尚會向不法分子兜售警服，後果不堪設想，立即交由大埔分警區重案組接手偵查。

消息又稱，探員發現疑人早有冒警前科，經掌握資料後，昨突擊搜查旺角區一間店鋪，拘捕一名三十八歲女子，並在店內檢走一批證物。被捕兩男女經扣查後，暫獲准保釋外出候查。

近年亦曾發生兩宗同是身穿警察制服的冒警案，今年二月，一名卅五歲姓鄭的空手道教練，為博紅顏一笑，竟身穿警服在街上截查四名市民，後被揭發冒警被捕；另一案則發生於○三年九月，三十歲姓周男子，在網上結識一名出售交通安全隊制服的十五歲少年後，向對方自稱是警察，引誘到寓所交易，當時周身穿警服，與少年大玩性遊戲，最後被揭發身分，遭判監四年半。